\beginsong{Nu klinger}
\beginverse
Nu klinger igjennom den gamle stad på ny en studentersang,
og alle man alle i rekker og rad svinger opp under begerklang,
og mens borgerne våker i køia og hører den glade kang-kang,
synger alle mann, alle mann, alle mann, alle mann, alle mann, alle mann:
\endverse
\beginchorus
Studenter i den gamle stad, ta vare på byens ry!
Husk på at jenter, øl og dram var kjempernes meny.
Og faller vi alle mann alle, skal det gjalle fra alle mot sky:
La’kke byen få ro, men la den få merke den er en studenterby.
Og øl og dram, og øl og dram, og øl og dram og øl og dram
\endchorus
\beginverse
I denne gamle staden satt så mange en konge stor
og hadde nok av øl fra fat og piker ved sitt bord,
og de laga bøljer i gata når hjem ifra gilde de for,
og nu sitter de alle mann alle i Valhall og traller til oss i kor:
\endverse
%Refr.\\
\beginverse
På Elgeseter var det liv i klosteret dag og natt:
Der hadde de sin kagge og der hadde de sin skatt.
De herjet i Nonnenes gate og rullet og tullet og datt,
og nu skuer de fra himmelen ned og griper sin harpe fatt:
\endverse
%Refr.\\
\beginverse
Når vi er vandret hen og staden hviler et øyeblikk,
da kommer våre sønner og tar opp den gamle skikk:
En lek mellom muntre buteljer samt aldri så litt erotikk.
Og så sitter vi i helvete og stemmer opp vår replikk:
\endverse
%Refr.\\

\endsong
